<resources>
    <string name="app_name">RESEP MAKANAN</string>
    <string name="ayamgulai">
        Bahan-bahan:\n
        1/2 kg ayam, dipotong-potong\n
        1 buah jeruk nipis untuk melumuri ayam\n
        5 lembar daun jeruk\n
        4 batang serai, memarkan\n
        3 sdm kecap manis\n
        1 sdm air asam jawa\n
        200 ml air kelapa (bisa menggunakan air biasa)\n
        \n
        Bumbu yang dihaluskan:\n
        10 buah cabe merah\n
        8 buah cabe rawit merah\n
        10 siung bawang merah\n
        4 siung bawang putih\n
        1 sdt terasi bakar\n
        2 ruas kunyit bakar\n
        1 ruas kencur\n
        4 butir kemiri sangrai\n
        \n
        Langkah-langkah:\n
        1. Lumuri ayam dengan air jeruk nipis dan garam, diamkan selama 10 menit, lalu cuci bersih.\n
        2. Tumis bumbu yang dihaluskan hingga harum. Tambahkan daun jeruk dan serai, masak hingga harum.\n
        3. Masukkan potongan ayam, aduk rata.\n
        4. Tambahkan air, air asam jawa, kecap manis, dan garam. Tutup panci, masak hingga air menyusut.\n
        5. Panggang ayam sambil diolesi dengan bumbu hingga matang dan berwarna kecokelatan.\n
        6. Ayam Gulai siap dihidangkan.\n
        \n
        Catatan:\n
        * Sesuaikan rasa garam dan kecap manis sesuai selera.\n
        * Jika suka, tambahkan potongan kentang atau labu dalam gulai.\n
        * Sajikan Ayam Gulai dengan nasi hangat untuk pengalaman makan yang lezat.\n
    </string>

    <string name="Dendeng">
        Bahan-bahan:\n
        500 gram daging sapi, iris tipis dan lebar\n
        2 lembar daun jeruk, iris tipis\n
        2 batang serai, memarkan\n
        3 lembar daun salam\n
        3 cm lengkuas, memarkan\n
        2 sdm kecap manis\n
        1 sdm air asam jawa\n
        Garam secukupnya\n
        Minyak untuk menggoreng\n
        \n
        Bumbu yang dihaluskan:\n
        5 buah cabe merah\n
        3 buah cabe rawit merah (sesuai selera pedas)\n
        6 siung bawang merah\n
        4 siung bawang putih\n
        1 ruas kunyit\n
        1 sdm ketumbar\n
        1 sdt merica\n
        1 sdt gula pasir\n
        \n
        Langkah-langkah:\n
        1. Panaskan minyak dalam wajan, tumis bumbu yang dihaluskan hingga harum.\n
        2. Tambahkan daun jeruk, serai, daun salam, dan lengkuas. Aduk rata.\n
        3. Masukkan daging sapi, aduk hingga berubah warna.\n
        4. Tambahkan kecap manis, air asam jawa, dan garam. Aduk rata dan masak hingga daging empuk dan bumbu meresap.\n
        5. Goreng dendeng dalam minyak panas hingga kering dan renyah. Angkat dan tiriskan.\n
        6. Sajikan dendeng sumatera sebagai lauk pendamping nasi hangat.\n
        \n
        Catatan:\n
        * Anda bisa menyesuaikan jumlah cabe rawit sesuai selera pedas Anda.\n
        * Pastikan untuk menggunakan daging sapi yang memiliki serat lebih halus agar hasil dendeng lebih empuk.\n
        * Simpan dendeng dalam wadah kedap udara setelah dingin untuk menjaga kelembutan dan kelezatannya.\n
    </string>

    <string name="Ayam_Pop">
        Bahan-bahan:\n
        1 kg ayam, potong menjadi bagian sesuai selera\n
        2 sendok makan air asam jawa\n
        3 sendok makan kecap manis\n
        1 sendok makan minyak goreng untuk menumis\n
        1 sendok teh garam\n
        1 sendok teh gula pasir\n
        \n
        Bumbu yang dihaluskan:\n
        5 butir bawang merah\n
        3 siung bawang putih\n
        3 butir kemiri\n
        2 cm kunyit\n
        2 cm jahe\n
        5 buah cabe merah (sesuai selera)\n
        \n
        Langkah-langkah:\n
        1. Haluskan bumbu yang dihaluskan dengan menggunakan blender atau ulekan.\n
        2. Panaskan minyak goreng, tumis bumbu halus hingga harum.\n
        3. Masukkan potongan ayam, aduk rata hingga ayam berubah warna.\n
        4. Tambahkan air asam jawa, kecap manis, garam, dan gula pasir. Aduk rata.\n
        5. Masak dengan api sedang hingga ayam matang dan bumbu meresap.\n
        6. Koreksi rasa sesuai selera.\n
        7. Angkat dan sajikan Ayam Pop Sumatera dengan nasi hangat.\n
        \n
        Catatan:\n
        * Jika suka pedas, tambahkan jumlah cabe sesuai selera.\n
        * Anda dapat menyesuaikan jumlah kecap manis, air asam jawa, garam, dan gula sesuai dengan selera dan preferensi Anda.\n
        * Sajikan dengan nasi putih hangat untuk pengalaman makan yang nikmat.\n
    </string>

    <string name="Ikan_Asem_Padeh">
        Bahan-bahan:\n
        500 gram ikan (gurame, nila, atau ikan laut lainnya), bersihkan dan potong-potong\n
        2 buah tomat, potong-potong\n
        2 batang daun bawang, potong-potong\n
        2 batang serai, memarkan\n
        3 lembar daun jeruk\n
        3 lembar daun kunyit, iris halus\n
        2 ruas lengkuas, memarkan\n
        5 buah cabe merah, iris serong (sesuai selera)\n
        3 buah cabe hijau, iris serong (sesuai selera)\n
        1 sendok makan asam jawa, larutkan dalam sedikit air\n
        2 sendok makan minyak untuk menumis\n
        600 ml air kelapa\n
        Garam secukupnya\n
        \n
        Bumbu yang dihaluskan:\n
        5 butir bawang merah\n
        3 siung bawang putih\n
        3 butir kemiri\n
        2 cm kunyit\n
        2 cm jahe\n
        1 sendok teh terasi bakar\n
        5 buah cabe merah keriting (sesuai selera)\n
        \n
        Langkah-langkah:\n
        1. Tumis bumbu yang dihaluskan dengan minyak hingga harum.\n
        2. Masukkan daun jeruk, daun kunyit, serai, lengkuas, cabe merah, dan cabe hijau. Tumis hingga layu.\n
        3. Tambahkan potongan ikan, aduk rata hingga ikan berubah warna.\n
        4. Tuangkan air kelapa, masak dengan api sedang hingga ikan matang dan bumbu meresap.\n
        5. Masukkan tomat, daun bawang, dan larutan asam jawa. Aduk rata.\n
        6. Cicipi, tambahkan garam sesuai selera. Masak hingga bumbu meresap dan ikan benar-benar matang.\n
        7. Sajikan Ikan Asam Padeh Padang dengan nasi hangat.\n
        \n
        Catatan:\n
        * Jika suka, tambahkan potongan daun melinjo untuk rasa yang khas.\n
        * Sesuaikan jumlah cabe merah sesuai tingkat kepedasan yang diinginkan.\n
    </string>
    <string name="Sate_Padang">
        Bahan Sate:\n
        500 gram daging sapi (pilih bagian daging yang empuk), potong dadu kecil\n
        Tusuk sate, rendam dalam air agar tidak gosong saat dipanggang\n
        \n
        Bumbu Marinade:\n
        3 siung bawang merah, haluskan\n
        2 siung bawang putih, haluskan\n
        1 sendok makan ketumbar bubuk\n
        1 sendok makan jinten bubuk\n
        1 sendok teh lada bubuk\n
        2 sendok makan kecap manis\n
        1 sendok makan minyak goreng\n
        Garam secukupnya\n
        \n
        Bumbu Kacang:\n
        150 gram kacang tanah, sangrai dan haluskan\n
        3 siung bawang putih, goreng hingga kecokelatan\n
        3 buah cabe merah, goreng hingga kecokelatan\n
        2 sendok makan air asam jawa\n
        Garam secukupnya\n
        Gula secukupnya\n
        Air matang secukupnya\n
        \n
        Langkah-langkah:\n
        1. Campurkan semua bahan marinade, lalu masukkan potongan daging. Diamkan selama beberapa jam agar bumbu meresap.\n
        2. Tusukkan potongan daging pada tusuk sate yang telah direndam.\n
        3. Panggang sate di atas panggangan atau grill hingga matang dan berwarna kecokelatan.\n
        4. Sementara itu, siapkan bumbu kacang. Haluskan bawang putih, cabe merah, dan kacang tanah. Tambahkan air asam jawa, garam, dan gula secukupnya. Aduk rata.\n
        5. Tambahkan air matang sedikit demi sedikit sambil terus diaduk hingga membentuk pasta kental.\n
        6. Sajikan sate yang telah matang dengan bumbu kacang di atasnya. Bisa ditambahkan potongan bawang merah dan sepiring nasi hangat.\n
        \n
        Catatan:\n
        * Sate Padang biasanya disajikan dengan ketupat atau lontong, dan kadang-kadang ditambahkan kuah rendang di atasnya.\n
        * Jangan lupa untuk merendam tusuk sate dalam air sebelum dipanggang agar tidak gosong.\n
    </string>

    <string name="Rendang">
        Bahan-bahan:\n
        500 gram daging sapi (pilih bagian yang berlemak), potong kecil-kecil\n
        2 lembar daun kunyit\n
        2 lembar daun jeruk\n
        2 batang serai, memarkan\n
        400 ml santan kental dari 1 butir kelapa\n
        200 ml santan encer dari 1 butir kelapa\n
        2 sendok makan asam jawa\n
        Garam secukupnya\n
        Gula merah secukupnya (sesuai selera)\n
        \n
        Bumbu Rendang:\n
        10 buah cabe merah kering, rebus dan haluskan\n
        6 butir bawang merah\n
        4 siung bawang putih\n
        2 cm jahe\n
        2 cm lengkuas\n
        1 sendok teh ketumbar bubuk\n
        1 sendok teh jinten bubuk\n
        1 sendok teh merica bubuk\n
        1 sendok teh bubuk kunyit\n
        2 sendok makan minyak goreng\n
        \n
        Langkah-langkah:\n
        1. Panaskan minyak dalam wajan, tumis bumbu rendang (cabe merah, bawang merah, bawang putih, jahe, lengkuas, ketumbar bubuk, jinten bubuk, merica bubuk, bubuk kunyit) hingga harum dan matang.\n
        2. Masukkan potongan daging sapi, aduk rata hingga daging berubah warna.\n
        3. Tambahkan daun kunyit, daun jeruk, serai, santan kental, dan santan encer. Aduk rata.\n
        4. Setelah mendidih, tambahkan asam jawa, garam, dan gula merah. Aduk kembali.\n
        5. Masak rendang dengan api kecil hingga santan mengental, daging menjadi empuk, dan bumbu meresap (biasanya memakan waktu cukup lama, sekitar 2-3 jam).\n
        6. Sesaat sebelum diangkat, periksa dan sesuaikan rasa. Pastikan santan telah mengental dan berminyak.\n
        7. Rendang Padang siap disajikan. Sajikan dengan nasi hangat.\n

        Catatan:
        * Pastikan menggunakan santan yang segar atau santan kental kemasan untuk hasil yang lezat.\n
        * Penambahan gula merah disesuaikan dengan selera pribadi.\n
        * Semakin lama dimasak, rendang akan semakin empuk dan bumbunya lebih meresap.\n
    </string>

    <string name="Mie_Gomak">
        Bahan Mie:\n
        200 gram mie kuning (mie telur), rebus hingga matang dan tiriskan\n
        \n
        Bahan Kuah Kari:\n
        500 ml santan dari kelapa parut\n
        2 lembar daun jeruk\n
        2 batang serai, memarkan\n
        2 lembar daun salam\n
        2 cm lengkuas, memarkan\n
        2 buah cabai merah, iris halus (sesuai selera)\n
        2 sdm minyak sayur untuk menumis\n
        \n
        Bumbu Halus:\n
        5 butir bawang merah\n
        3 siung bawang putih\n
        2 cm kunyit\n
        2 cm jahe\n
        2 butir kemiri\n
        \n
        Bahan Pelengkap:\n
        Telur rebus, belah dua\n
        Kacang panjang, potong-potong dan rebus\n
        Kentang, potong dadu dan rebus\n
        Tauge\n
        Daun bawang, iris halus\n
        Bawang goreng\n
        \n
        Langkah-langkah:\n
        1. Panaskan minyak sayur, tumis bumbu halus hingga harum.\n
        2. Tambahkan daun jeruk, serai, daun salam, lengkuas, dan cabai merah. Tumis hingga layu.\n
        3. Masukkan santan kelapa, aduk rata, dan masak hingga mendidih sambil terus diaduk agar santan tidak pecah.\n
        4. Rebus mie kuning hingga matang, tiriskan.\n
        5. Sajikan mie dalam mangkuk, tuangkan kuah kari di atasnya.\n
        6. Tambahkan telur rebus, kacang panjang, kentang, tauge, daun bawang, dan bawang goreng sebagai pelengkap.\n
        7. Mie Gomak siap disajikan.\n
        \n
        Catatan:\n
        * Sesuaikan tingkat kepedasan dengan jumlah cabai yang digunakan.\n
        * Anda juga bisa menambahkan daging sapi rebus atau daging rendang sebagai tambahan.\n
    </string>

    <string name="Tunjang">
        Bahan-bahan:\n
        500 gram paru sapi, rebus dan potong tipis\n
        2 lembar daun salam\n
        2 batang serai, memarkan\n
        2 cm lengkuas, memarkan\n
        3 lembar daun jeruk\n
        2 buah cabai merah, iris halus (sesuai selera)\n
        2 sendok makan minyak sayur untuk menumis\n
        1 sendok makan air asam jawa\n
        Garam secukupnya\n
        Gula secukupnya\n
        \n
        Bumbu yang dihaluskan:\n
        5 butir bawang merah\n
        3 siung bawang putih\n
        3 butir kemiri\n
        2 cm kunyit\n
        2 cm jahe\n
        5 buah cabe merah keriting (sesuai selera)\n
        \n
        Langkah-langkah:\n
        1. Panaskan minyak sayur, tumis bumbu yang dihaluskan hingga harum.\n
        2. Tambahkan daun salam, serai, lengkuas, dan daun jeruk. Aduk rata.\n
        3. Masukkan potongan paru sapi, aduk hingga paru berubah warna.\n
        4. Tambahkan air asam jawa, garam, dan gula secukupnya. Aduk rata.\n
        5. Masak dengan api sedang hingga bumbu meresap dan paru menjadi empuk.\n
        6. Koreksi rasa sesuai selera.\n
        7. Tunjang Padang siap disajikan. Sajikan dengan nasi hangat.\n
        \n
        Catatan:\n
        * Anda bisa menambahkan potongan jengkol atau kentang sebagai variasi.\n
        * Sesuaikan tingkat kepedasan dengan jumlah cabai yang digunakan.\n
    </string>

<string name="profile">Aplikasi "Resep Masakan Sumatera" merupakan sebuah aplikasi berbasis Android
    yang menyediakan kumpulan resep masakan khas Sumatera.\n
    Tujuan kami membuat aplikasi ini untuk menyelesaikan project UTS, selain itu untuk ikut serta
    dalam melestarikan kuliner Sumatera dengan membuat resep-resep ini dapat diakses melalui
    teknologi digital.\n
    Aplikasi ini dibuat dengan menggunakan bahasa pemrograman Java.
</string>
</resources>
